---
title: "Rückblick 4. Veranstaltung “Gespräch unter Bäumen” und Shownotes"
slug: ""
thumbnailImage: /img/post_default_thumbnail.jpg
heroImage: /img/post_default_hero.jpg
heroCaption: ""
date: 2019-05-10
categories:
- news
- events
tags:
- xhain
- events
type: blog
aliases: 
- /de/2019/05/rückblick-4.-veranstaltung-gespräch-unter-bäumen-und-shownotes/

---

Im April war [Rebekka Seyffarth](https://twitter.com/Kurfuerstin) mit ihrem Gesprächsangebot unter Bäumen im xHain zu Gast. Dass 3D-Druck n1ce ist, das wussten wir schon. Aber kennt ihr textilen 3D-Druck?? Wir sind alle Fans geworden. Von Kleidern aus dem Drucker. Von den Proben, die sie mitgebracht hat. Und von Rebekka selbst. Was für eine großartige, schlaue, lustige Vortragende! 
<!-- more -->


**Shownotes “Gespräch unter Bäumen” vom April**

Rebekkas Vortrag findet ihr [hier](/img/textileflaechenausdem3Ddrucker.pdf). Schaut ihn euch an!

[Travis Fitch, Designer der Strukturen Hilo und Tessella](https://fitchwork.com/) 
[Insta](https://www.instagram.com/fitchwork/)

[Danit Peleg, Modedesignerin; entwirft komplette 3D-gedruckte Kollektionen](https://danitpeleg.com/)
[Insta](https://www.instagram.com/danitpeleg3d/)

[Flexible 3D-gedruckte Strukturen](https://www.3ders.org/articles/20140128-3d-printed-flexible-textiles-a-stitch-toward-personalized-clothing.html)

[Nervous System](https://n-e-r-v-o-u-s.com/)

[Kinematics Fold Simulation: Kleid wird digital gefaltet und im gefalteten Zustand 3D-gedruckt](https://n-e-r-v-o-u-s.com/projects/albums/kinematics-fold/)

[Kinematics Dress Fabrication: Herstellung eines Kinematics-Kleides](https://n-e-r-v-o-u-s.com/projects/albums/dress-fabrication/)


